豬流感嘅時候，重案組都會出嚟捉疑似嘅患者。

豬流感嘅時候，重案組都會出嚟捉疑似嘅患者。但係依家WARS嚟啦，警察去咗邊？淨係掛住捉細路？強烈要警隊出嚟捉武漢肺炎嘅強国疑似患者去隔離啦～

————

曾載患者往酒店 怕煩拒「投案」
司機被圍截 誤會遇悍匪
2009-05-04
頭條

探員用車攔在曾載患者到酒店之的士前面，防司機逃走。讀者徐先生提供圖片

【本報訊】曾接載豬流感墨西哥男子之兩名的士司機，其中在機場將患者送往灣仔維景酒店的司機（即A司機），衞生署昨晨在港島總區重案組探員的協助下，終於在荃灣享和街將他尋獲。經即場檢查後，A證實沒有豬流感病徵，事後被送往麥理浩夫人度假村隔離及觀察7日。

相關新聞：恐現身影響生計

同業向衞署舉報

A姓胡，30餘歲，報住新界區。據稱，A日前在新聞報道獲悉自己曾接送豬流感患者後，曾向的士團體透露本身經歷，不過因為怕麻煩拒絕向當局「投案」，但同業已向衞生署舉報。衞生署無法聯絡A後要求警方協助，港島重案組即接手追蹤。
消息稱，重案組人員曾到機場查看患病墨西哥男子到港的一段時間，的士進入機場候車處的登記紀錄。經電腦分析後，其中30至50部的士列為可疑目標，重案組再經篩選後相信A是一名姓胡司機，並查悉他每日早上均會在荃灣享和街交更，於是展開部署行動。
昨晨8時，三部重案組警車到場，果然發現目標的士停泊在一間車行門外的咪錶位。由於恐防有人逃走，探員首先將一部警方私家車攔住的士車頭，當時A大驚失色，以為遇到悍匪。此時，三名戴上口罩的重案組探員下車上前，將的士重重包圍，並向A出示證件表露身份，但因為一直視他為懷疑帶病毒者，於是着他暫留在車上。
此時，一直在附近候命的多名衞生署和救護員，即穿上全套保護衣上前，向A解釋事件後，A雖然很不情願，但也無可奈何地接受救護員替他戴上口罩及手套，然後登上救護車，由警車開路前往接受隔離及觀察7天。

身穿保護衣的食環署人員在享和街進行清潔和消毒。黃學潤攝

食環署消毒的士

至昨晨10時，多名食環署人員身穿保護衣到場，用清潔劑為的士內外徹底消毒，包括軚盤、座位、玻璃窗、的士手把、車尾箱、車頭及車胎，連享和街車路也經清洗。其後的士由兩名戴上口罩的警員看守，稍後聯絡車主到場認領的士。

抗疫保命
推翻暴政